\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\begin{document}

	\section{Modo matemático básico}
La ecuación de segundo grado $ax^2 +bx + c = 0$ donde $a, b, c$ son los coeficientes. \\ \\
Otra ecuación $$X_1 + X_2 + ... . . .\ldots + X_n$$ es la sucesión aritmética.\\ \\%ldots son 		                          																	puntos suspensivos que quedan mejor.
La otra forma de la sucesión es: \\ \\
		$$\sum_{i=1}^{n}{X_i}$$ %doble $ para centrarlo 
		
		$$\sum_{i=1}^{n}
		{				
			(\frac{x^2+3x+z^3-8z^2}{2y})
		}		
		$$	
			
Con delimitadores de derecha a izquierda 


	   $$\sum_{i=1}^{n}
		{\left(								%necesita un right y left para poder cerrar paréntesis	
			\frac{x^2+3x+z^3-8z^2}{2y}
		 \right)		
		}		
		$$
		
Usando Llaves

		$$\sum_{i=1}^{n}
		{\left\lbrace			
			\frac{x^2+3x+z^3-8z^2}{2y}
		 \right\rbrace		
		}
		$$				
\section{raíces}
Las raíces crecen automaáticamente.
$$3\sqrt{2 - x^2 +3x}$$
    
$$4x \sqrt{2 -\sqrt{2x - \sqrt{x^2-3}}}$$
\end{document}